調查：來自支那的芬太尼 大量郵寄到美國

近年來，類鴉片毒品芬太尼導
致越來越多的美國人死亡，受到美國上下極大的關注。川普（特朗普）總統去年10月宣布
美國進入應對毒品危機的緊急狀態。美媒ABC新聞的調查發現，大量來自中國的芬太尼通
過包裹郵寄到美國。

週五（9月28日）晚10點，ABC新聞的《20/20》節目播放了其對芬太尼毒品的詳細調查報
導。

芬太尼是一種藥性強勁的人工合成類鴉片止痛劑。其特點是起效迅速，作用時間短，效力
比海洛因強50倍，比嗎啡強100多倍，只要幾粒沙粒的大小就可致命。

2016年 2萬美國人因攝入芬太尼死亡

美國疾病控制和預防中心（CDC）估計，僅2016年，就有6.4萬美國人死於毒品過量，其中
2萬人因攝入芬太尼死亡。美國芬太尼的絕大部分源頭都在中國。

週四（9月27日），ABC新聞對這個調查做了簡要的報導。報導說，2016年2月，一位名叫
凱瑟琳．布拉迪（Catherine Brady）的女子被發現死在佛羅里達州基西米市（Kissimmee
）家中的臥室內。死因是芬太尼服用過量。相關人員在她的身邊還發現了幾個經檢測為芬
太尼陽性的藥片。

當警方在布拉迪的男友、36歲的Eric Falkowski的口袋內發現了一小袋芬太尼時，引起了
警方的懷疑。在對布拉迪和Falkowski同居的住所進行了搜索後，警方在車庫內發現了一
袋袋假冒處方藥、大量的芬太尼粉末原料和一台壓丸機等。

Falkowski的律師David Komisar說，他的客戶很容易找到一個願意在線銷售芬太尼的網站
。

「他（Falkowski）在網上研究了一番，發現可以在線找到來自中國的芬太尼。」Komisar
說，這些毒品被打成包裹，通過美國的郵政服務，直接送到Falkowski的家中。

美國當局表示，和Falkowski類似的例子很多。全美各地的假冒藥丸製造商在上網訂購，
通過郵寄的方式接收到來自中國的芬太尼。

Falkowski因犯有非法毒品分銷罪而被警方抓捕。他的非法行為已經導致了田納西州一連
串服藥過量的案例，有3人死亡。法庭將會在下個月宣布對Falkowski的量刑結果，刑期從
20年到終身監禁，都有可能。

受害者之一斯考特（Scott）的家人對美國當局將Falkowski繩之以法表示十分感激。他們
相信，除非來自中國的非法芬太尼被停止，否則芬太尼過量問題只會在美國繼續存在。

「他們越是允許這種東西（芬太尼）進入這個國家，越會導致更多的死亡。」斯考特的父
親Rickey Helton說。

「我們查到的大部分芬太尼來自中國和香港」

紐約的肯尼迪國際機場，一直是與阿片類藥物作戰的前線，如今大量毒品通過郵件的形式
入境這裡，而大部分來自中國。在機場內，貼有各種標籤但藏有毒品的包裹，成了郵件分
揀機上的常客。許多包裹來自中國，從黑網上訂購而來。

美國海關及邊境保護局（CBP）副局長Kim Ciccolella介紹說，毒品被藏在蠟燭裡或者玩
具熊中，總之，他們會想盡各種隱藏方式。

「我們查到的大部分芬太尼來自中國和香港。」Ciccolella告訴ABC新聞說。

Ciccolella表示，今年到目前為止，CBP官員在肯尼迪機場已經截獲了234個裝芬太尼的包
裹，遠遠高於2017年的86個包裹。

《20/20》節目的調查人員上網查詢購買芬太尼時，發現大量的中國網站願意銷售給他們
，而且對他們沒有質疑。250克的芬太尼原料的報價從1200美元到1600美元。而這250克足
以製成數以千計的假冒藥片。

ABC新聞記者鮑勃．伍德拉夫（Bob Woodruff）甚至能夠通過Skype直接與其中一個網站的
代表進行對話，這是一位自稱為露西（Lucy）的女士。露西說，該產品「保證」能夠通過
海關，同時也發送了鋁箔真空密封包裝的照片，她說芬太尼將會被郵寄出去。

中國芬太尼實驗室在隱密的地下行動

ABC新聞所接觸的很多網絡供應商宣稱，他們多是座落在武漢市周邊地區，武漢是中國的
化工重地。伍德拉夫前往這些公司網站上給出的武漢地址。但他什麼也沒有找到。他發現
，這些地方沒有芬太尼實驗室。事實上，美國當局已經說過，大多數非法銷售芬太尼的中
國實驗室都是在隱密的地下進行行動。

露西告訴ABC新聞的調查人員說，她的公司沒有計劃停止將非法芬太尼銷售到美國。露西
說：「目前在中國銷售非法藥品的風險很高，因此我們將它們銷往海外。」

在今年8月16日召開的內閣會議上，川普是這樣形容來自中國的、以芬太尼為主的類鴉片
毒品的，他說，這「幾乎是一種形式的戰爭」，毒品「正在殺死我們的人民」，「我對此
非常堅定。這是一個恥辱，我們可以阻止它。」

在內閣會議上，川普總統督促司法部長塞申斯對鴉片類藥物供應商和製造商提出「重大」
新訴訟，而不是加入各州對這種高度上癮且致命藥物提起的現有訴訟。福克斯新聞說，川
普採取了不尋常的舉措。

第三次鴉片戰爭

芬太尼依隻野真係痴線

真亮劍

毒販都識造

化學版鴉片
十有九個OD都係因為呢隻嘢

禾蟈太蜊害，返客為主，一雪前恥